黑幫變丐幫 淪落到超市偷米偷西瓜 日本山口組成員：組織缺錢

日本愛知縣名古屋市三名山口組系的成員，因為在超市盜竊食品及日用品等被捕，他們直言因組織資金資乏，「為組織繼續生存」而犯案。

事發在上月23日，當地時間下午7時20分左右，55歲組長郡司真人，帶同59歲幹部中島良輔以及52歲的飯田廣，齊齊到一間商場的超市盜竊。三人偷走西瓜、鰻魚、米共198件，總值76,120日圓（約5,300港元）的食品及日用品。郡司同日被捕，縣警周二發表中島及飯田被捕的消息。

同為無業的中島及飯田承認犯案，中島直言：「組的營運資金緊絀，為了令組繼續生存下去，金錢是必要的。」

日本山口組在戰後混亂時間，曾有過「輝煌歲月」，當年是收入高達數十億美元的犯罪組織，涉獵色情、賭業及毒品交易。與中國的三合會組織或意大利黑手黨不同，他們並不違法，一直受警方監管，曾被視為「維繫地方街頭秩序的必要邪惡勢力」。

但近年經濟疲弱、社會容忍度降低及成員人數減少的情況下，當地黑幫越來越難生存。政府收緊反黑幫條例，令黑幫成員連開銀行戶口都難。這些因素被指是山口組高調分裂的原因之一。

日本朝日新聞/法新社

山口組組長 洪七公

似廢老多過黑幫